美國前國務卿舒爾茨逝世 享年100歲

美國前國務卿舒爾茨去世，享年100歲。他効力過三位共和黨籍總統，在列根時代擔任國務卿期間，對美國政府冷戰末期的外交政策發揮重要影響力。

1920年生於紐約的舒爾茨是經濟學者出身，上世紀五十年代加入艾森豪威爾政府擔任經濟顧問。

到尼克遜出任總統時，舒爾茨先後出掌勞工部及財政部，他在1982年重返政府，擔任列根政府的國務卿，當時美國與蘇聯關係跌至谷底。

在舒爾茨的努力下，美蘇高層恢復接觸，促成兩國在1987年簽署中程導彈條約，雙方銷毀近2700支導彈，被視為冷戰其中一個重要轉捩點，舒爾茨在回憶錄甚至指冷戰是在列根年代終結。

舒爾茨在任國務卿時，亦提出對恐怖分子先發制人的策略，這個政策雖然當時未獲注意，但到喬治布殊執政時成為反恐戰主軸之一，在2003年美國出兵伊拉克前，舒爾茨曾表明支持出兵。

美國胡佛研究所周日宣布舒爾茨在加州史丹福大學的寓所逝世，享年100歲。

rip

RIP

希望ccp 都可以died at 100

strong men create good times